\documentclass[a4paper,12pt]{article}
\usepackage[slovene]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{lmodern}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}

\title{Drzave sveta}
\author{Ajdina Bjelkić}
\date{\today}

\begin{document}
 
\maketitle

\tableofcontents

\section{Cilj projekta}
Cilj projekta Drzave je izdelati preprost program, ki predstavi osnovne informacije o številnih državah sveta in omogoča primerjavo po nekaterih podatkih med nekaj državami.

\subsection{Zahteve projekta}

\begin{itemize}
\item Sprotni prenos podatkov s spletne strani https://www.cia.gov/library/publications/the-world-factbook/
\item Branje podatkov
\item Iskanje in shranjevanje osnovnih informacij ter slike
\item Izdelava grafičnega vmesnika
\end{itemize}

\section{Opis podatkovnega vira}

Pri omenjenem podatkovnem viru ima vsaka država svojo stran, ki je oblike: https://www.cia.gov/library/publications/the-world-factbook/geos/***.htm,  kjer je na mestu zvezdic kratica države. Seznam kratic in držav lahko na podoben način kot ostale želene informacije najdemo v izvorni kodi  ene izmed strani, ki jo dobimo s pomočjo knjižnice requests.


\section{Opis podatkovnega modela}
Aplikacija najprej pridobi vse podatke z izbrane strani, ki jo določimo z izbiro države, potem pa poišče osnovne podatke in sliko, ter jih izpiše. Pri primerjavi držav je delovanje enako. Za delovanje programa je potrebno namestiti še paketa "requests" in "re", ki nista del standardne distribucije pythona.

\section{Uporabniški vmesnik}

Grafični vmesnik vsebuje 3 menije in glavno okno. Prvi meni lahko prekine program, drugi meni odpre oz. prikaže prvi del programa,  kjer lahko izberemo ali vpišemo ime države, za katero si želimo ogledati osnovne podatke ter zemljevid. Podatki so prikazani na desni strani, medtem ko je zemljevid na levi pod iskalnim poljem. Ime države lahko izberemo s seznama, ali ga vpišemo. V slednjem primeru nam pri napačnem vpisu imena, program izpiše napako. Iskanje sprožimo z gumbom "Search". Drugi meni omogoča izbor enega izmed dveh kriterijev za primerjavo: površine ali prebivalstva, ter treh držav, ki jih želi uporabnik primerjati. S pritiskom na gumb "Go!" zažene uporabnik funkcijo, ki nariše grafe izbranih držav glede na podatke.


\section{Preizkus programa}

Program sem večkrat preizkusila na različnih državah in morebitne napake, ki so se pojavljale, sem ustrezno popravljala.

\end{document}
